\section{Cardinalidade da Base}

  Se
  $\family{B} = (\vector{b_1}, \dotsc, \vector{b_n})$
  é uma base ordenada do espaço vetorial $V$,
  então podemos construir
  \begin{equation*}
    \functionarray{T_{\family{B}}}{\reals^n}{V}{(\alpha_1, \dotsc, \alpha_n)}
                  {\alpha_1 \vector{b_1} + \dotsb + \alpha_n \vector{b_n}}.
  \end{equation*}
  Como $\family{B}$ é uma base,
  a aplicação $T_{\family{B}}$ é uma bijeção.
% TODO: exercício. Por que é ``bijeção''?


  Será que todo espaço vetorial possui uma base finita?
  Isso será respondido na \cref{lesson:dimension}.

  \begin{proposition}
    \label{proposition:two_finite_basis:cardinality}
    Se $V$ é um espaço vetorial
    com bases
    \begin{align*}
      \family{B}
      &=
      (\vector{b_1}, \dotsc, \vector{b_n})
      \\
      \family{C} = (\vector{c_1}, \dotsc, \vector{c_m}),
    \end{align*}
    então $m = n$.
  \end{proposition}

  \begin{proof}
    As aplicações
    \begin{align*}
      &\functionarray{T_{\family{B}}}{\reals^n}{V}{(\alpha_1, \dotsc, \alpha_n)}
                     {\alpha_1 \vector{b_1} + \dotsb + \alpha_n \vector{b_n}}
      \\
      &\functionarray{S_{\family{C}}}{\reals^m}{V}
                     {\alpha_1 \vector{c_1} + \dotsb + \alpha_m \vector{c_m}}
                     {(\alpha_1, \dotsc, \alpha_m)}
    \end{align*}
    são bijeções lineares.
    Portanto,
    \begin{equation*}
      \function{S_{\family{C}} \circ T_{\family{B}}}{\reals^n}{\reals^m}
    \end{equation*}
    é uma bijeção linear.
    Mas pela \cref{proposition:no_linear_bijection},
    isso só pode acontecer quando $m = n$.
  \end{proof}

  \begin{obs}
    Na \cref{proposition:two_finite_basis:cardinality},
    mostramos que se $V$ tem duas bases finitas,
    as cardinalidades são as mesmas.
    Mas ainda não sabemos responder:
    \begin{enumerate}
      \item
        Será que todo espaço vetorial tem uma base?

      \item
        Será que toda base é finita?

      \item
        Será que todo conjunto gerador contém uma base?

      \item
        Será que todo conjunto linearmente independente
        pode ser auemntado para se tornar uma base?
    \end{enumerate}
  \end{obs}
